<resources>
    <string name="app_name">Etiquette</string>
    <string name="atick">Этикет</string>
    <string name="vidatick">Виды этикета</string>
    <string name="textAticet">Этикет — очень важная часть общечеловеческой культуры, выработанная на протяжении многих веков всеми народами в соответствии с их представлениями о добре, справедливости, нравственности, а также о красоте, порядке, благоустройстве, бытовой целесообразности.
Польза этикета в том, что он является законом, определяющим обязанности, которые следует выполнять, и границы, которые нельзя преступать.
Наша жизнь полна самых разнообразных событий - радостных и печальных, заурядных и совершенно неординарных.
И где бы мы ни оказались - на работе, в магазине, в транспорте, на прогулке или в туристической поездке, нам приходится выбирать соответствующий стиль поведения, то есть соблюдать правила этикета для того, чтобы выглядеть достойно и не вызывать неловкости у окружающих.
Мы не можем отделять свою жизнь от жизни других людей, и нам приходится выстраивать свое поведение, соблюдая правила этикета, чтобы всем, кто находится рядом с нами, было комфортно.
Именно наше поведение, речь, манеры, стиль одежды, умение держаться в обществе свидетельствуют об уровне нашей культуры и нравственном воспитании.
От впечатления, которое мы производим на окружающих, во многом зависит наш успех, как в общественной, так и в личной жизни.
Правила этикета не являются абсолютными: они определяются местом, временем и обстоятельствами.
Поведение, допустимое в одном случае, может показаться совершенно неуместным в другом.
О человеке, который знает правила этикета и умеет их применять, говорят, что он хорошо воспитан, владеет культурой общения и поведения.
Основными видами этикета являются: государственный (придворный), дипломатический, воинский, религиозный, общегражданский.
Общегражданский этикет имеет несколько подвидов: деловой, светский, столовый, обрядовый и др.
</string>
    <string name="pris">Присутственный этикет -  нормы поведения в общественных местах, театре, ресторане, музее, в государственных учреждениях и т.д. </string>
<string name="rel">Религиозный этикет - универсальные правила общения с представителями культа той или иной конфессии и нахождения в храмах. </string>
<string name="pech">Печальный этикет - совокупность правил, традиций и условностей, которые соблюдаются в церемонии прощания с умершим. </string>
<string name="put">Этикет путешествий - это совокупность правил поведения туриста в контексте кросс-культурных коммуникаций в стране пребывания, обеспечивающих его безопасность, заботу о сохранении собственного достоинства и позитивного имиджа своей страны, а также проявление уважения к культуре и гостеприимству принимающей стороны. </string>
<string name="sport">Спортивный этикет - правила поведения, которые регулируют отношения во время публичных выступлений между спортсменами, игроками в команде, спортивными командами и спортивными болельщиками . </string>
<string name="gender">Гендерный этикет  - это правила поведения в обществе в соответствии с ролевой дифференциацией, обусловленной социокультурной и социопсихологической совокупностью различий между мужчинами и женщинами. </string>
<string name="brak">Брачный этикет - это свод предписаний и правил праздничной свадебной церемонии, соблюдение которых не только желательно, но и обязательно. Этикетные нормы и правила касаются приглашений, одежды, подарков, цветов, самой свадебной церемонии, а также праздничного ужина. </string>
<string name="del">Деловой этикет - это правила формального поведения в контексте бизнес-коммуникаций, которые включают проведение деловых встреч, презентаций, приемов, правила пользования визитными карточками, правила деловой переписки, правила обмена подарками и сувенирами, правила телефонных переговоров и т.д. </string>
<string name="voin">Воинский этикет - это свод уставных, формальных и общепринятых правил поведения военнослужащих в сфере их деятельности и коммуникаций.  </string>
<string name="dip">Дипломатический этикет  - правила поведения дипломатов и других официальных лиц в ходе различных дипломатических мероприятий, при контактах друг с другом на приемах, во время визитов, при переговорах. </string>
<string name="korp">Корпоративный этикет - это свод коммуникативных правил вежливого поведения, применяемых сотрудниками организации между собой и в отношениях организации с внешней средой. </string>
<string name="ser">Этикет сервиса - это правила поведения между участниками процесса предоставления услуг, формирующие оценку профессионального уровня и качества полученных услуг.</string>
<string name="gr">Общегражданский этикет  - совокупность правил, традиций и условностей, соблюдаемых гражданами при общении друг с другом. </string>
<string name="soc">Светский или социальный этикет - это свод правил вежливости, демонстрирующих достоинство человека, его уважение собеседнику и к обществу. </string>
</resources>